[耳機撚] 討論各大耳機店及耳機(81)

各位新黎既巴絲請詳細閱讀第一頁，以免問題不停回帶

所有耳機/player/線一切以你自己對耳為標準

耳機聽感自己試
啱唔啱聽自己知
-punk巴

所有野信自己對耳好過信sales / post內巴打
巴打/sales對耳仔唔係你對耳仔 每個人聽感都唔同
買野前一定要自己試清楚諗清楚

新黎既巴/絲打歡迎留一留低自己聽歌器材既資料(新link)

呢頁可以睇番其他巴打填左乜

舊Link:

耳機潮文合集:

經典耳機推介

CM推介(舊link唔見埋, 可能有漏

香港常見既既CM有:
fitear 333, 334, 335, air, aya
VE5, 6XC, 8
64 a18 (遲d有a12t)
qdc 變色龍,qdc 8, 雙子
UERR, 18pro

Amp推介

DIY AMP

FAQ：

Q1：1000/2000蚊之內budget買咩入耳式好？

A1：出旺角各大耳機鋪試下(唔試過點知邊隻最適合自己？)

1000蚊內：

重點推介:final audio design e2000/3000
2隻調音有啲分別
e2000人聲清啲
e3000重bass少少
買的話最好試清楚自己中意邊隻
唔係話e3000貴啲就好啲
呢2隻無等級之分

毒撚到冇朋友巴打真心推介：hifiman re400，平衡度相當高，極之適合雜食。

重Bass：aaw個隻唔記得名，要查返(bass多點)

人聲/平衡：RHA MA750(聲清人聲甜)、Pioneer CH9T(聲清，可換線，平衡推出新世界)、Ath-E40(人聲出)、仲有對冇得試既apple earpod。

2000蚊內：
sony n3ap(平衡雜食而bass不錯，易推，偏暖)
ATH-LS200 (聲清女聲中甜，解決左IM02既缺憾)
Jvc fw01 (相對而言樂器聲較為突出)
QDC海王星(外型&配戴感唔錯，聲音方面相對薄聲 整體較為清聲 亦易推)
Campfire Audio Orion (條線跟ALO cable，相對海王而言音場闊dd咁多，但高中頻略輸海王星，聽說煲耐咗聲音會有驚喜)

舊推薦list 去上一個post 揾啦

Q2：耳機得番一邊有聲點搞？

A2：依個情況多數係條耳機線暗斷，仲有保養就拎上代理換。

過左保可以上恆源/波sir(大伏，手功麻麻)/Hercules小修小寶工作室(服務同手功較好)/R-Studio(星際2樓)道整或者自已剪左個插頭焊過個新既。

但未必一定成功(亦有可能中伏)，

亦可以考慮買過對新既耳機。

Q3：耳棉或耳膠爛左去邊道買番黎換？

A3：基本上各大耳機店都有Comply棉賣(好易爛)，

推介monster super tips，隔音唔錯之餘仲幾耐用。

另外耳棉耳膠係旺角德發地庫都有得賣(三節膠最隔音)，

大約$40-$50一對

亦可以去部分耳機鋪試，耳膠會影響聲音同舒適度

耳機規格分析

頻率

單位為Hz

當前數值越低，低音下潛力越高。(低音可以越低)
當後數值越高，高音上潛力越高。(高音可以越高)

阻抗

單位為Ω(Ohm)

當耳機的阻抗越高，
耳機需要的電流或電壓越大，
但阻抗與難推與否並非直接有關。

靈敏度

單位為分貝(dB)

指在1kHz頻率下，向耳機輸入1mW或1V的功率時，
耳機所能發出的聲壓級。
現時的入耳式耳筒都是105dB/mW以上。
耳機靈敏度越高，阻抗越少，耳機越易出聲。

By Berryz巴打

單元類別

動圈單元

現時大部分耳機 (無論入耳式或是頭戴式)，主要都是使用動圈單元。
發聲的原理和一般音箱一樣。

例：

Sennheiser IE8

HD800

動鐵式

又稱平衡電樞式。利用了電磁鐵產生交變磁場，振動部分是一個鐵片懸浮在電磁鐵前方。
當信號經過電磁鐵的時候會使電磁鐵磁場變化，從而使鐵片振動發聲。
優點是使用壽命長、效率高。

由於動鐵單元細小，所以有很多入耳式耳筒安裝2-20個動鐵單元，分別用來分析高、中、低音。

例：
Shure SE535 (三個動鐵單元，低頻*2，中高頻*1)

JHAudio JH16Pro(需要訂造耳模，八個動鐵單元，低頻*4、中頻*2、高頻*2)

20單

圈鐵混合

同時採用動圈動鐵的單元，理論上能夠互補長短。

例：
AKG K3003 (一圈二鐵)

亦軒耳機音樂世界

GOOD
好多好多好多耳機免費任試，面皮夠厚既話，可試足一個下午
貨品種類繁多
分店多，地點便利
亦軒論壇個二手買賣區，間中會搵到筍野(你一定要知價，否則做水魚)

BAD
貨品價錢偏貴 ，大部份貨品都賣貴過甚他鋪頭
開左鋪後，佢個論壇變了質，好多野都俾人大吹一餐，或人云亦云，D意見睇下就算，最緊要親自試聽
人流多，唔少耳機都俾人試到殘晒
總店越搬越細

金聲耳筒專門店

GOOD
唔少耳機都可以任試 (但冇亦軒咁多)
總店人流較少，環境靜D，可以專心D試耳機，耳機也比較新淨
分店多，地點尚算方便
價錢比亦軒平(?)

BAD
買野前切記一定要問清楚是行定水貨、保養條款、檢查行貨包裝上有沒有香港代理的貼紙和標籤

AV2000

GOOD
價錢[rgb(255, 192, 203)]通常比其他鋪頭[/rgb(255, 192, 203)]平，會講明係行貨定水貨
據聞個老闆以前在某影音鋪打工，對影音產品既意見較專業

BAD
乜撚野都冇得試
鋪頭細小，貨品款式不及亦軒、金聲咁多，更沒有售賣大陸牌子耳機，以大牌子的熱門貨品為主

DMA 泛音

GOOD
好多高檔野試
有D牌子都做返街價
有出自己牌子既HP架，都有ATH架
有SOUND CARD，DAC，AMP，喇叭，DAP賣
牌子相對比較齊

BAD
某D牌子仍屬於貴
旺角鋪人多嘈雜，難以專心試聽
高登&灣電鋪雖然環境靜啲，但就少好多嘢試

Jaben HK

GOOD
好多貴野試，做cm可以即場做埋耳印
咁多間入面試耳機最好環境，閒日時間少人夠晒靜，任試唔嬲

BAD
比較貴，視姦play

恆源

GOOD
有自家品牌，地方比較靜

BAD
D產品都係戇鳩調音，乜都賣得貴過人，馬撚又小器又封閉

天下影音：(16/F)

GOOD
有D貨會劈價
係比較有名氣牌子 (唔會有大陸牌子)
賣HI-FI種類多，有興趣巴打可以順便望望
行內消息：由Denon代理開既 (好難証實，但有Denon野賣，DMA係冇Denon野)
有分店，但System及貨量都係獨立，所以佢既分店呢間冇可以走去第間睇睇或者格價

BAD
試既多數係HP
有平野賣，但唔多
要格價(拿，唔好話我唔提)
限定版唔洗諗，應該好難會入到手
行內消息：T字頭代理會唔派貨，正如AX2XXX咁 (原因都係個價做壞市)，換句話講唔一定有HIT既貨品
好似冇MONSTER貨

華仁：(10/F)

GOOD
價錢都肯追貼街價
環境好 (但唔太靜，如果有人試HI-FI)
有HI-FI野睇同小量DAC/AMP野
有BD賣 (價錢唔好諗佢平)
店員幾NICE (第一次上去果時，第二次就差D笑容，但佢都樂意拎俾你聽)
旗艦級IEM都有得試，etc. IE8、SE535

BAD
牌子小 只有ATH SEN記 加MONSTER同SHURE
價錢唔好最平
主打HI-FI 所以唔好望D野好齊
容納人數小，試聽頂多4、5人已經叫FULL

英京：(8/F)

GOOD
同天下(16/F)差唔多
感覺AMP/DAC種類較多(對比16/F)
試耳機服務好過(16/F)
可訂貨

BAD
同天下(16/F)差唔多
佢地唔太SURE停產與否，都會叫你訂貨，例如W1000 (某D對呢方面唔太熟既職員會咁做)

國際影音：(7/F)

GOOD
毒男O岩，望價睇野，佢都唔點理你
價錢都同友誠上下撞

BAD
牌子少
唔太多耳機選擇

RIGHT SHOP

GOOD
好多線同耳機有得試

BAD
人流比以前多左

Let's Go Audio

GOOD
員工好好人
好多嘢有得試，如：耳機、線

BAD
得灣仔有鋪

HOT EARPHONE PRO

GOOD
員工好Friendly
有HK Handmade 耳機線賣，好多選擇
有好多鐵三角行貨

BAD
牌子唔算多

MASTER PRO

GOOD
貨品繁多，好多都有得試
價錢跟貼街價

BAD
鋪頭比較細

R-Studio
星際2樓

GOOD
老闆好Friendly
有整升級線，接口好齊，A2DC都有
價錢貼市

BAD
鋪頭細，牌子唔算多
老闆家陣好少出手

Apex Headphone
星際3樓

GOOD
老闆幾好傾
價錢貼市

BAD
成日都有熟客係度吹水

FANTASY MUSIC
星際三樓

GOOD:
好多唔同嘅player可以試
有大量台灣oc線現貨/亦可以試

BAD:
可以試既牌子唔多
有時會太多人

In-Custom Pro
星際2樓

GOOD:
有香港少見嘅耳機、線賣，可供試聽
店員態度好，會熱心詳細解答各種疑問
有時會有飲品供應

BAD:
地方淺窄，容納唔到太多人(三四個坐喺度已經覺得逼)
好多萌系Figure擺咗出嚟，搞到氣氛有啲怪
有賣/可供試聽嘅品牌少

Foco
沙田新城市，高登*，旺電二樓(*前身係金耳)

GOOD:
店員唔會太主動sell嘢，可以靜心睇/試
有售品牌繁多，連etymotic新舊產品都有現貨及試聽

BAD:
好似行超級市場咁嘅感覺
價格唔會平過其他鋪

待補充

代宣傳：高登耳機line群，入群者請填form，並在post內留言作實

lm

負皮啦 CD-R
你老母
讚係夠份量夠重

新post 留名, 多謝夜巴開post!

留名學嘢

各位巴絲覺得Acoustic Research AR-M20 點？
見到Massdrop 賣緊200USD

用埋朋友介紹申請AC 嘅link 仲減多10USD
屌唔屌得過

部野都唔平喎

依家用緊xdp 300r
想換player，睇中zx300a
想問下有冇其他推介？
budget3-4千

留名

push

個人感覺:sd4個風格同sd5都差幾遠
sd4玩人聲好靚，但sd5已經玩緊音場同對比度

用緊ak120 titan加綠仙女,
部機近排壞壊地load唔到sd card,加上舊電又倒水
如果換player，有冇咩推介
Budget 預3000-6000

唔係sony就ak架啦

而家啲耳機四、五單閒閒地 $5000，上得七、八單就要 5 位數，都真係幾痴線

利申：半退燒。

64隻trio 3單都過一萬

信仰黎
假如Sony 出CD ripper 直接過歌俾Zx300以上中高階機
大撚把人狗衝
淨係印Sony 4個字已經

大法

利申:非AK同SONY用家

同上
諗緊好唔好收2手大黑磚
但zx300 出街先最0岩size

咁仲諗, 咪買ZX300

同apple 一樣

國磚都有諗
例如fiio m11, bluetooth可以控制番部機唔使手提
媽呀好亂呀

話時話，呢度有無巴打同時雙修2台以上唔同牌子player

喺得呢到問都係得AK同Sony兩個答案

自己試吓先啦, 不過M11好似幾特別

四修緊
Sony F806
Shanling M5, M0
Oriolus DP100
Xduoo X2

我響耳機/dap方面無歧視國產野或土炮既又
cayin又黎發佈，不過size真心緊要

M11個fiio remote同個藍芽技術都好似幾好

全部冷門

remote算係半解決左國磚既問題
唔使下下拿舊磚轉歌，用手機就搞掂
反正大家隻手都係拿電話上連登

雙向藍芽係真係幾方便

咁當然音質都緊要
但而家未有高質開箱
都係等一排先
話時話土炮rhapsodio好唔好聽，睇完faudio先留意原來仲有依個牌子

f806 同dp100 唔算冷門吧

直接去舖試啦

諗住成set換
dap+耳機，仲係1516 緊

我都係聽人話鍾意sd2 人聲多，無乜人話sd4 人聲正咁
sd2 人聲出啲，sd4 後啲同bass偏多啲

sd4, sd5 我自己覺得差距唔算大咁，我自己會揀sd4 多啲

最頂癮係好多人買，重要第一隻就買成萬幾兩萬
啱嘅，有錢就享受吓人生

我自己覺得2,3,4嘅人聲都算出, 但係SD2係最貼
SD4始終多咗鐵做分頻, 所以相對上叫平均少少

我覺得視乎你鍾意邊部聲多啲？
有愛就會拎出街嘅，好似係

唔一定得ak/sony 嘅，之前都好多國磚推介嘅

不過好似近來出啲國磚無咁有競爭力咁先少咗人講姐

過埋4月尾會出去試
諗住讀完書換成set野獎勵自己

sony唔算吧
xduoo x2 之前都好多人講同用
真係冷門得山靈吧我覺得

3就不了

人各有志啦，而家我寧願儲錢買錶，至少十幾年後都仲戴得返，分分鐘仲會變絕版 vintage 款。Player 、耳機夠用就算，電子嘢成日出新款，就算今日買部 AK 金磚，兩年後咪又係變二三線舊 model，追得幾多

有三部
zx300
m11
墨菊

m11 同zx300 你點比
聽開歐美band同流行曲
ak100ii半脱毒中

ak70mkii (fate)
plenue L

m11前日先買未比較到，我主要係買黎玩streaming
zx300依家主要係出街用，連1000xm3
另外我聽開日本歌手，古典
用緊ier-m7, major, solaris

streaming我諗而家依部ak100ii夠做
但有時d野都係諗住一部起兩部止
歌路唔同試過m7 唔夾自己

點解DMA泛音買UE CM 仲叫人做耳傳統印，而唔係去代理做Digital scanning ? 究竟邊種好啲?

cls換改個4.4頭都咁撚多款 點撚揀

得一隻可以揀 pentaconn ofc

數碼唔使等咁耐，代理做完耳印章手，唔使半個月已經收到成品。

ctm香港係咪算冷門牌子？好似好少人講。

自己訂左隻ct500，唔知要等幾耐

本身用緊dp100想升級dap，
試聽咗黑磚真心正，
想問而家買黑磚邊度會扺d？
感謝

代理收唔收錢? 即係digital 可以慳返四舊水。

如果要自己做耳印交返去舖頭，不如上網訂直接寄俾ue。

因為DNA用嘅UE CM代理係佢母公司 而唔係thinking group 香港得thinking group有UE digital scanning

自己睇
我問過UE嘅
Intellitech Electronics Enterprises係其中一個Authorized Dealer

成千蚊

即係thinkinggroup 同dma都係代理，但係dma冇槍。所以如果想掃耳就要去亦軒買

有冇巴打用過Ultrasone個部Naos dac?
細細粒咁 買唔買得過

DMA會答你UE CM係ECT代理架
如果想掃耳就去亦軒 letsgo啦

用緊n3ap
返到屋企有一邊唔見咗
請問有冇地方可以淨係買一邊？
真心想知非派膠 感謝

用緊fitear est zx300，想問下有無邊條4.4頭既線推介
平時聽開女聲多

最近幫條原裝線換左4.4頭
聽感係好正
但原裝3.5mm 係L 頭
而家4.4係直頭
擺落褲袋係咁un 住un 住
個線頭仲成日屈住
驚好快打殘
再換過4.4L 頭定直接換過條原生4.4L 頭嘅線好

thinkinggroup 回覆:

你好，多謝你的查詢。
很抱歉，因為DMA所售賣的UE訂制耳機並不是經我們思維集團訂制的。所以在DMA訂制的客戶並未能使用立體數碼技術制件耳模。
如有任何問題請與我們聯絡和查詢。

行貨zx300仲有無送緊套
我買個時老細叫我去sony換
但係上網睇又好似過左期

cayin部n6 mark2真係有d性趣

打去sony問下 應該就冇得買一邊 或者搵下二手

Bispa啦 除非你一定要L頭

咁快有實物圖？

算冷門，之前試過就唔太啱口味…覺得好麻麻…唔係我會建議人整嘅牌子咁…

不過係外國head-fi都好似幾多人玩佢

訂咗就平常心等啦，會到嘅自然會到

846其中一邊mmcx爆咗

digital scanning就快啲，不過俾我揀都應該會揀返耳模
聽身邊人嘅例子就好似digital scanning嘅要refit嘅都唔少咁

不過最終都係睇運氣嘅

未出去問過，不過都係旺角個幾間鋪多吧？

收單邊二手

差啲以為係ak黎

有無ching呢排買左有拎到？

有

有無人部小黑磚按播歌或停止會有嘟一聲??呢兩日聽聽下突然發現有呢個問題

有冇巴打知 flicker ear 咩料？

想問
用緊兩隻2xxx價位耳機
依家用緊電話播歌
有大概3xxx budget
應該買player定dac好
唔識分呢兩樣邊樣好d
利申唔怕重

player係部嘢可以用嚟播歌
DAC係當係部解碼嚟, 你要俾個music source部dac先聽到歌

用緊電話播，試過部fiio q5真係好提升到音質，但唔知如果用player係咪再好過電話+dac

試吓先囉，因為唔知你用咩耳機，又唔知你想聽咩，所以都係建議自己試吓啦

btw fiio q5係唔錯

係setting 有得關

推一推

想請問下各位師兄，如果用手機聽歌，係咪唔洗買到3k耳機？我見ie400pro就出，心郁郁想試下，但驚推唔到

thanks夜巴[。

係，真係冷門到，某店既職員直頭話我係第一位客人訂呢個牌子既CM

just ear都可以用手機聽，冇衝突

你去試下先啦.
又, 其實以依家D earphone d 痴線價格... 3k 唔係乜頂級野. 唔好諗到 "洗左好多錢" 咁.
去試下先啦.

果D iphone 音響線先痴線, 2,3K 一條
睇個頭都係易斷果隻
舊錢買條好D 既耳機好過

唔會話推唔出架咩？聽過身邊d朋友話手機聽歌話有分別

利申：非耳機撚

係有分別，但係唔代表插手機聽唔出靚聲，始終耳機係最易聽得出分別嘅gear

明白曬 感激師兄

你隻狗搵番未

其實係因為感受過ie800s，又唔想咁重燒，所以想搵條2k-3k對隻耳仔好小小 等佢出左去聽下岩唔岩耳緣先再決定 感激師兄教路

係我隔離

出一轉旺角就多數都簡到，如果入門嘅話，3k應該已經好好

毒撚性格，好驚試完唔買比人黑面所以依架將ie400pro當目標 試完可以有比較先決定

再推

冇咩特色

利申試3單嗰隻

百老x 做緊k3003 $3000當年皇者, 絕對好過依家d "入門"

k3003同ie800而家都抵入

係3單嗰隻 我覺得一多野就會炒埋一碟 係因為唔夠力推定本身耳機問題

係，我試都係咁

我兩隻都有, 自己鐘意ie800多d, 不過k3003易帶d

ie800好難塞入耳

所以我收左隻做左耳模的ie800, 真係好唔錯

而家有d後悔之前冇買

反正而家平左，買返對旁身

唔喺香港，不了

屌 咁點搞
我買嘅時候試左人聲幾好 好衝動咁買左
但之後先知多野會炒埋一碟
有咩辦法？ 買部player？

你試嗰陣冇試清楚d咩?

就係冇試到鳩叫嘅歌

我通常都係女聲一兩首，band 一兩首同orchestra 一兩首，基本上都冇死

btw如果你已經落咗單就應該收唔番，到時可能煲煲佢，換埋條線試吓會唔會好d

可以轉新野了

轉隻新嘅846

M20 個系統穩定性麻麻，會用用吓話output 唔到，要restart 部機。而且裝其他app 聽streaming 會明顯聽到有底噪聲同會明顯濛聲咗，用內置app 聽Tidal 就無底噪，但load 歌時都係會有電流聲，播file 的話就冇底噪同電流聲。雖然M20 推動圈我覺得係唔錯，一啲靈敏度比較低嘅動鐵佢都推得唔差，不過我覺得價位接近嘅Sony A55 會係更穩陣嘅選擇。

其實山靈果兩部都唔冷門嘅

因為DMA 唔係UE 嘅Authorized dealer，講白啲就係水貨

P.S.: 我以UE 官網嘅資料為準

無限846

即係單元冇得搞 咁就唯有搞條線
但係唔同player同source有冇關係？

當然有啦，你原本個music source係差嘅話，你攞部好嘅dap會自然聽到個source特別差。所以都唔敢答你點配

想問吓淘寶啲升級線好唔好?冇咁多錢但係屎忽痕想玩吓

過隔離淘仔台傾啦

email問過UE啦
係Authorized Dealer嚟架 只不過無3D scan支槍咋嘛

ok

好 我搵日去睇下
唔該哂 我係想知有冇overpriced

A55 係咪無得裝app
就係想可以裝app 聽下streaming

各位師兄，近排朋友送咗隻ls300is
想問咁多位師兄，隻耳機評價如何

行Bluetooth receiver mode用電話stream過去啦

想問問各位師兄如果我想買入耳式耳機，聽流行歌(男)，筆直3000-4000左右，有冇咩好介紹

啱啱上sony store試左部6萬磚
推隻Z1R真係似模似樣，同金磚直推係兩回事

背囊咪得囉
要聽高音質係要付出下

睇自己口味啦，z1r我比較鐘意夾金磚出黎既聲

mmcx

有冇巴打用m11睇youtube會聲畫唔同步？
我用3.5試極都係畫快過聲
用3.5同4.4會唔會有分別？
定我部機衰

唉 試完ier-m7番黎覺得隻im02點都唔順心

兩者聲底同價位都唔同

係咪得我一個覺得m7同m9都唔好聽

準備收負皮

唔明點解要用dap 睇youtube

其實都唔係單純為youtube
係咁啱醒起想搵首歌試
點知一開就發現口形快過把聲
咁樣發現到點都唔係幾舒服
怪就怪自己衰多手

所以咪唔係個個啱

我都唔啱，淡到清水咁

想出部SR 15
係咪應該等埋5月尾新DAP先再睇出唔出？

用moov聽歌
暫時用緊in ear SD2s
考慮緊上vision ears 4.2/5

求意見

唔急咪等下先，順便試晒同價位 嘅耳機先。

請問一下邊度有現貨？

我係星際二樓訂咋

你用咩player播？我覺得呢兩隻係要夾返sony d player再用4.4先至聽得落之前去試過幾次
但我唔係sony fanboy所以無考慮入手

想搵線

想問QDC本身用咩頭？

UE CM? 0.78 定 0.75?

UECM嚟

EA條origin都唔知仲要等幾耐

卑多d錢咪有貨lor

但係咪0.78？

原來sony 工程師話just ear listening 同z1r 係同一個調音方向 而且話z1r應該係比just ear好同高分析力

出自唔同手筆就算大家同廠都應該唔會有咩關係吧

唉 隻m7係咪至少配黑磚先得

黎啲手機dac＋amp細jj聽都差幾皮

M7 駁3.5mm又短jer聽iphone 啲聽好似走走地音
唔想短時期內洗咁多錢
但又好想入部zx300

我都係咁諗 我都想入手m7 但買埋zx300好貴
你配咩短jer

想問下買左隻1圈4鐵應該點煲機好

n5005?

AAW AXH

圈鐵應該要好細聲嚟長煲，因為驚大聲會煲壞個燒

係... 但想知成個流程係點樣
google完 佢比埋D咩小米圈鐵我
btw

因為個個煲都唔同方法，有d就會話咩歌都俾佢run吓，有d就用d煲機碟或者音樂。但係一定要細聲同唔好長煲

用緊20%
都唔敢大聲同長時間煲

唔覺 我用m9咪又係插iphone 好多時都唔想帶舊磚出街 重到褲都甩

M7個價位咁多選擇，唔試埋其他先？

我反而最鍾意飲水

仲話just ear 係舒適度行先 z1r先係以音質行先

到底係邊個講架

兩隻實質都唔同嘅野黎點解可以撈埋黎講
由唔同人去調音都已經唔同風格
老實講冇咩比較可言

其實係咪只係sony嘅陰謀同d人講唔啱戴z1r嘅話就去做je啦

you are not alone

等到想賣撚咗佢

請問 有無巴打玩過 / 有留意部
phatlab phantasy ll 擴

聽感點？ 好似幾貴 值唔值？

in z1r we trust
利申無錢買

z1r 根本除咗音場之外 其他都差過just ear

個音場仲要唔係聽咩歌都啱

$5800全新綠仙女同$7500九成五新二手鋼仙女

大家會點樣揀？

個5%去左邊

比毒L戴過，-5%

兩隻都揀唔落手喎...

試過鋼仙未？

我試過聽流行歌既時候 佢個音場太大 好似無咩包圍感 或者同樂器同人聲相距太遠有D怪怪地

我都係咁諗

2隻都垃圾嚟... 不過出面全新鋼仙先8k 做乜咁睇唔開？

過度將個音場加大 令到本身應該比較緊湊嘅空間都搞到grand hall咁

鋼仙二手 唔需要7.5K 咁貴
可以再壓價 7K or below

試聽咗先
二揀一就 鋼仙
人聲會厚實返啲 高頻比綠仙 收少少 無咁尖
但仙女系 低頻依然係薄弱

條線真係咁正咩 咁多人訂

EA同埋平姐 求奇拎條線加400就有 玩下都抵 不過唔預等咁耐

7000內有什麼推介？
過兩日會岀去試下同價位其他耳機
九成五新其實只係拆左包裝拎岀黎影過相

正唔正就唔知

只係因為平 當玩具玩
400蚊 話晒effect叫大廠
唔係淘仔嘢

其實以我自己理解,不嬲都冇話cm音質一定好過universal...尤其依家啲新技術同埋針對調音嘅研究,啲廠都係universal行先過cm.... cm嘅優勢其實只有隔音,同埋舒適度....並唔代表音質一定好過universal...

係咪真係賣

7500 可以買到全新m9啦
另外可以試埋xelento

其實我淨係試聽過鋼仙同綠仙
其他牌子未去試
綠仙高音有啲尖 低音話佢輕又唔係 但又好似唔夠咁
鋼仙高音無咁尖 人聲比綠仙岀同無咁散 不過低音同綠仙差不多

想問beats solo1(應該係？小弟家姐的）個罩甩到咁
可以去邊到換 有無邊間穩陣d 唔該咁多位巴打

開頭都想跟埋隻ve6一齊買
但個sales 話 應該聽熟左隻野先再諗換線
所以無買到條線

我嗰陣一齊訂 400蚊就唔洗諗咁多
btw 你拎左對VE6未 我最後唔洗6個星期就搞掂

未呀 我22號PAF倒模
CSA話之後果個星期先寄去

淘仔有

香港鋪會唔會有

唔係粗用邊有所謂

不敢苟同，低頻好啲，分析力起碼打和

7k整對m9囉 試埋m7

仙女有低音㗎咩

好薄弱
聽日去試下m9
xelento都好多人推 不過應該無乜地方有得試了

xelento同綠仙女同價
$5999

xelento 同ak嗰對tk8ie大唔大分别

調音唔同
不過而家好似得返ECT先有T8IE MKII賣?

巴打你再係咁極端既話
我諗大部份人見到你個名都直接skip你既意見
即使你講得岩都係咁話
直接比幾隻型號出黎比佢試完再由佢自己決定好過啦
你唔比人地真係鍾意仙女座

每個人聽感都唔同 真係唔好成日拎自己果套黎做標準
比如本身用開果隻係完全無bass既 轉聽仙女可能已經覺得好多
試完岩聽鍾意 比錢比得開心咪得

有冇巴打用開oc啲線
想問吓啲編織係咪好易鬆?

我嗰條一年都仲開心使用中

有冇巴打玩過德國rhines？

唔係執左？

有冇巴打推介

想搵低音潛得好深 又實既耳機
分析同高音要番少少就得

暫時聽過上腦既係 empire ears 既 bravado
個bass 幾正 收得慢慢地

現有 jh Trifi 4.4 加細黑

巴打 你VE6 係咪XC?
你聽 X1 定 X2 多？

我都係鍾意VE6 多過8 不過未有錢玩
我偏向X1 諗緊整唔整XC 好

Power mode 如果配effect 條 janus dynamic 唔知fit 唔 fit

用咗一個月
X1 X2 聽既時間差唔多一半半
依家用緊EA條獅子心

lionheart 你玩 4定 8絞？

聽感點？

我都係X1 X2一半半 呢一刻X1緊
線呢啲再試啦

四絞
暫時聽落X2音場闊d 人聲清d
分析力就好似x1好d x1人聲後少少
不過條線仲未煲完

用lionheart 聽 x1
bass 係咪應該都重重地？

重過x2好多

求耳機推介
筆直3k
主要聽人聲女聲

咁多位巴打大家好
想問下有咩DAP推介
小弟用緊64 n8, 想upgrade下個 DAP
Thanks!

筆直？宜家用緊邊部機？
覺得宜家個配搭有咩不足？

dx200 + amp8
想換DAP有D咩選擇?

Dx220

入左pp8 了。唔該晒之前係度幫忙解答問題既巴打

求心得

一個字。 正！
滿足到我一直以來想搵嘅嘢 (聲似ER4PT 但多d body/weight 同埋帶得舒服)
可能我耳仔大。好多人話PP8 個殼好大，我唔係買S版，都覺得細
可能因為帶開CM嘅關係。 同埋PP8 好輕

或者對比我平時用嘅iem啦

- 對比UERR (CM)
PP8 高頻比UERR多好多， 雖然延伸差唔多，但PP8 係presence(5-8kHz) 嘅位置個量比較正常啲. UERR係呢啲位明顯凹左落去。
Bass 量，兩者差唔多，但PP8 潛得深啲同埋decay短啲, 我覺得PP8係動鐵黎講算潛得幾深。
Mid/vocal range. UERR比PP8 出啲同滑啲.

- Er4PT (Universal)
ER4PT 同PP8 音色其實真係好接近， 最大分別係PP8 多啲body (200-500Hz ）, ER4PT就多啲presence. Bass下潛其實兩者差唔多，PP8可能再低少少但差別都好細下， 只係PP8量多啲同埋無Er4個low咁快所以感覺會比Er4PT多bass好多，但其實實質量差得唔遠.

- UE 18+ Pro (CM)
Bass比UE18+ Pro有質感好多，但量少好多. UE18+ Pro 好多mid bass
其實個人麻麻地鐘意，做咗CM之後都有啲後悔。18+P 太多mid bass搞到連埋人聲啦埋一舊。
PP8 高頻量比18+P 少, 相對少啲刺激感。

- Spiral Ears SE-5 Way Reference （CM)
PP8 除人聲同隔音外完勝。 SE5 聽vocal一流。但個人覺得對耳機整體音色太暗。又係訂完後悔系列.

最後我覺得PP8 除咗聽Hip-Hop, EDM 之外其實全部類型都啱洗。
真心鍾意PP8個bass 佢唔係量多個種。但夠速度所以d bass嘅質感聽得好清楚。但又唔會快到連impact都無晒果隻(如ER4系列).

對耳機都算易推， 我用iphone x加賓周仔/S10+/Massdrop M9xx/V281 黎推分別都唔係好大。

認真，我淘寶條銅銀混編線，3xx人仔
高質過lionheart
用梗ve6 x1

啱啱去ice lab
個店員話識整4.4mm平衡線落ground
但原來重來冇試過整
話佢地手上冇4.4嘅DAP有落地
咁啱之前去試漢聲條雙頭龍店員話
墨菊有做接地 可以直接單頭做埋電磁屏蔽
但條野成皮野

用條有做屏蔽網未出街嘅銅鍍銀
叫佢整 收我千六
又真係好黑 背景慢慢滲出嚟
雖然我覺得CCDD中頻人聲好聽好多
但落地又真係背景黑好多

兩個店員因為未試過做
借咗我部墨菊同條線聽左半個鐘A B test

講多幾樣嘢

1. PP8 隔音我覺得屬於一般, 唔算差。 但同ER4PT或者CM無得比

2. tip 對音色影響好帶。 隨機附送 Silicon, Comply同埋Spinfit tip.
試晒3種之後暫定用Spinfit.
- Comply隔音最好最舒服，但太多bass.
- Silicon 都係多bass. 高頻比用comply 衰減更多
- Spinfit 音色最鍾意，但唔知點解要帶幾次先搵到good seal. 有時就咁帶上去完全無seal, 又或者無晒低頻，要反覆帶幾次先試到good seal.

3. 原裝條線好硬。佢好幼(我鍾意） 但好硬。同埋個人唔鐘意memory wire.
搵日買過條線.

4. Soundstage 應該係我聽過嘅IEM入面最好， 樂器定位好清楚，但個場又唔會過份地大，好真實嘅定位。 呢方面同低頻個人覺得係PP8表現最好嘅嘢

5. 最後，希望In-Ear出CM版PP8 . 咁就perfect了

之前black friday買campfire comet加399個條reference8比我整壞咗

線有冇保養架？ 定買過條仲好
唔該

依家2萬左右CM邊幾隻係綜合質素比較好?

Sony MDR-7506 正嘢 我見網上盲測反應幾好

PP8 跟個Pelican 好那大個。。出街可以帶兩對

隻z1r聽聽下覺得個低音量都幾大
聽番其他耳機好似唔見左個bass咁

緊係上去ect問佢整唔整啦

但係又唔會太搶呢吓正

條線唔掂架咩 上網睇佢都成2000蚊

有冇介紹 500蚊內買唔買到岩用的
近排冇咩錢

不如存多少少，買條靚少少㗎啦

之前加399炸
咁我打上去問左先 希望佢會整
比我用多排都好

有得簡，到時同店主講

銀線坊一D都唔伏

依有邊部 player support 串流?
本身用開ak 100ii 想換部聽到 Spotify, 有冇邊部好？

佢好似會跳到另一個網係講跟咩頭，冇嘅話咪問囉

好多國磚都得

係咪轉左國際 揀返大陸啦

平衡分離度咪好d，但係我聽人聲就鐘意聚焦d

宜家分離度好左 人聲都無散左架
用X1聽 中頻出左 X2就音場闊左

你ccdd配咩耳機？
我遲d n8到可能入ccdd, 因為之前試過ccdd配ve6x1都幾好，可以共用到

宜家邊度仲有fiio m11試
dxa同右店都話無

r記同信和108有冇

想問問大家
我而家用緊campfire comet
想換條平行線 預1000蚊左右有冇好推介

利申:新手玩左一個月

新手就唔好投資玩線住，最好試清楚自己係咪真係覺得耳機隻聲唔係太掂先

耳機最緊要,再換膠
換player

線排最後

我諗緊買唔買隻 pp8vs

有啲人會放 effect 條 origin

你想玩平衡 可以考慮下
幾百蚊收條玩

唔建議你玩貴線

ak新一代DAP全部都得
國磚ibasso hiby fiio又得

我拎到上手再試下 睇下啱唔啱口味再放

有冇人試過 dunu dk4001 ？ 有咩評價

CCDD主要中頻厚度增加
低頻加質感而不肥

筆直大概10k 啦
本身用緊部好耐嘅 DX90
佢個介面唔太好用

想分析力好d

試聽過PP8, 係幾耐聽, 有2粒制4種聲調下口味
不過鐘意聽動圈多D

se100

WM1A, P2mk2

想問下各巴打，如果想聽廣東話為主嘅，dsd / flac 會點做？ 有咩網站可提供？(購買)

上個post 睇rip碟出嚟嘅質素都唔係咁好

新手求指教

hifitrack

有冇巴打知plenue L而家行貨最平邊度，大約幾錢

依個真，同埋DAP 電量夠唔洗太擔心續航

不過唔support ios?

mac過歌，airplay ok
遙控只support android

想問下大家點保養自己耳機?
因為好多時會有啲耳屎積喺入面
有時用個刷都未必刷得番出來
又怕越刷越入...
大家平時會點搞?

如果唔駛要果2個switch 可以買VS
同樣價錢但係靚仔好多

我都仲未試2個switch ， default已經好鍾意。未有意欲攪佢住

其實我自己都係鍾意動圈果種柔和，但動圈對我黎講最大嘅問題係高頻。
動圈嘅高頻好多時候都有種"蒙" 嘅感覺。
所以以前對圈鐵好有興趣， 覺得可以互補
但買過幾對。最後結論都係唔鍾意。全部都好怪
好似一對喇叭加隻sub-woofer咁。 同埋全部都有啲頻率衰減得好犀利

VS 應該貴啲

我尋日去 灣仔叻高問
佢答我 要13.8k...

如果淨係個樣唔同 但貴咁多
就不了...

VS一樣價錢的。 應該只係Let's Go標高咗。
VS分別係同普通版係只係VS冇咗果兩個switch同埋外殼由3D print變成木

巴打 你邊間買？

淘寶。香港問過幾間都無現貨

係唔係會比自己ripping差好遠架？

其實只有錄音好唔好，只要唔係lossy就唔洗太介意rip CD定hires
好多好錄音都係得CD，唔通唔聽？

巴打有冇試過PP8 上Hugo2
動態會正好多？

我無hugo2 不過我有朋友有。下次有機會問佢借來試下
老實講我覺得PP8 動態已經好好，就算就咁手機推。
我同手機直推同用獨立amp (Massdrop M9xx/V281) 分別真係好細
同ER4PT 或者SE5 Way 唔同，呢兩隻唔同amp 好大分別

請教下，其實你用咩黎比較5-8khz? 泛音？

我一般用cymbals 同埋女vocal齒音

cymbals 係5-8k 會有d harsh 既聲
個種你聽到會咬實牙既聲
女vocal 既ssssssss 音大概係7khz
雖然大部分recording 都會DeEsse
但都會聽到分別

ve6我都發現呢個範圍凹左入去
係某d高潮位無咁刺激，但變相成個聽感舒服左

yes. 通常以Harman target 去tune既耳機呢d位都會dip
diffuse field (如ER4) 系列就唔會

如果唔dip 以iem 黎講， 有d人會覺得大聲聽感覺好“炒”

DX200, 試埋啲AMP卡
不過DX200 個Mango 介面你自己試清楚。。。

DPS1A

Flicker ear $998個隻CM耳機買唔買得過？平時用開電話聽歌

有冇師兄可以推薦同SE846差唔多價錢又可以隔音嘅耳機唔想買Shure

咩聲音取向，846係幾多錢

聽女聲多 想重bass

有啲衝突。不過andromeda 應該岩你

加少少Tg334

其實要女聲又要bass都係用番846啦

Andromeda 對我黎講已經好多basw

唔駛懷疑, 綠仙的確係重 Bass 喎, 而且 deep V, 雖然就無圈果打擊感, 不過鐵來講, bass 量係幾多下, 又潛得深. 反而 846 既 bass 係得啖笑.

基本上所有Shure 嘅動鐵iem 都無sub bass 同埋高頻。。老實講846 同 535 我真閪唔識欣賞
蒙過閪

我經已唔用圈既尺度去看待, 但對比 W60, 846 既 bass 都算係 R 痕 另外, 每次試 shure 既耳機, 我都好懷疑自己對耳聽緊咩, 究竟咩事d聲一舊舊咁. 早幾年仲掙扎要唔要跟人潮入隻 215, 好彩最後都忍手 不過而家芬達正式取代左 shure 成為新一代多單元蒙聲既代表

究竟係ak70mkii底躁太勁 定係VE6靈敏度太高 一插落去已經聽到有聲 以前用18+ Pro都無咁覺

量係有既 deep v就......
伯母就deep v

攞隻M9聽下再諗多次咩叫bass

有無人 g apple lightning to 3.5mm 條線 , 會唔會暗斷 , 搞到耳筒 d 聲拆
我隻 jvc 買左半年都無 , 無理由咁快壞

咩線都有幾會暗斷, 你搵部有3.5嘅機直插咪知隻jvc有冇壞, 再唔係是但搵隻3.5耳機插apple條線都得

大把套有filter
例如 ostry os100

巴打 請教
你話 ve6呢個範圍凹左入去

意思係咪話 尾音會無咁明顯聽到 sssss 音？

係，無錯
我覺得ve既都無咩s尖聲

ve5好多

想問吓咁多位 小弟耳機3.5頭
如果想玩2.5平衡 應該用adapter定直接改頭定平淘返條2.5線好？
Budget 應該1000內
唔該巴打

因用緊ak覺得2.5 port輸出曬咗

頭也不回買左 耳印都打左 抵玩啦

買條平平哋玩吓ok

等陣去耳機舖試聽一下W60 唔該晒上面有份俾意見嘅人

換條平線玩

3.5頭用唔到adapter轉2.5

屌你老味買一堆耳機返嚟曬命 分享聽感 點知原來聾嘅

有冇巴打有用AK320? 見復活節優惠減價

特價都唔好要 呢部野買返黎係搵自己黎玩

用緊AK70 + velvet
早前入左chord mojo
呢個combo 應該會長用

但問題黎啦
我條耳機線2.5mm out
Chord mojo 得3.5 mm in

將耳機線直接改3.5mm 定係買2.5 to 3.5轉插好？
撇除2.5本身比3.5 好聲之外
2.5 to 3.5 個轉插自身會唔會影響到音質？

理論上多舊嘢就一定會影響音質，因為有電阻，聽唔聽得出就第2件事

咩黎架

巴打們 想請教下 萬五內有冇咩cm推薦？
聽開cantonpop 雜食
試過64n8覺得唔錯 有冇其他野可以試下

加少少上justear

出去自己望吧

怕一行入去被人圍住sell 之後唔知拒絕

冇人sell 你架你估去Physical 做gym咩

港產牌子flicker ear最新cm系列

最緊要你係當時裝買對依方面有冇認識都冇關係吧睇啱樣啱價錢就衝吧

我對n8等左6個星期了

搞到我想去盲沖下

有冇人用過?

有冇巴打知fender fxa2換咩線好 條原廠線廢到

想我地推一隻 唔識嘅睇到覺得型
識嘅又讚你識貨 嘅耳機
係咪？

咁呀miniso果隻囉又多色揀

k271 mkii
mdr-v6
hd280 pro
srh440
M50X
有人問就話呢啲叫監聽耳機, studio用嘅
型到出哂水

都冇個大紅b

不如你試下先，睇下本身隻野值唔值得投資落線到先，可能你會覺得唔止係條線廢呢。
老實講依d價位我建議試第二隻耳機買多隻會開心d

beats

有無人試左dx220

唔該ching
仲有冇其他介紹？唔記得講係用黑磚推

唔該！今日去左試SR15 及fiio m11
聽落冇乜分別 係咪我有問題

利申 用3.5mm

好事黎，咁你可以省番唔少錢

新手本身用緊im50但壞左想買過隻差唔多級數/好少少既 fb見到呢隻講到個性價比好似幾高 各位巴打點睇

可能我耳機廢
用in ear SD2
想問下係咪應該SR15要好聲好多

用緊手機推
利申 HTC神jer

係右shop度試左
os仲係卡卡地
amp1 mk2 d聲好普通
個人聽感好唔過我部n6

OS好似都係比唔上D大廠

點解咁多間耳機店，唯獨金聲專賣埋d冷門野，係咪d代理唔比貨佢

但係我唔夾個耳機 驚手機聲出得唔好
果陣試聽會聽用手機推VE4.2 仲好過5
我覺得係推力問題

原來just ear條線咁平 550蚊 但要等2-3個月

條線係勁東西?

應該好過z1r 嗰條 頭先訂just ear 順便問佢有無得配
但香港同新加坡都無貨 要等佢直接去日本訂

聽人講pro idsd 同keces S3 除左streaming之外冇分別 有冇巴打試過

想問下DT 990 Pro要咩推最好？想呢隻耳機再加modmic 咁樣好唔好

恭喜你！
訂左乜調陰！？

可惜佢得3.5

我3.5果邊冇煲過

Listening
monitor d低頻量聽睇去好似無listening咁有感情
就係買多條線改4.4

可以架？
You power powerful
好有先見之明

Just ear佢以前原本有出4.4頭原裝線 後來停咗產 得返3.5頭當配件咗咁配返 因為4芯可以拎出去比人改4.4

買左小黑磚加M7
M9好正但唔夠錢買

咁call 我拎貨時都問下可唔可以配多條先

聽住先啦
都好好聽架喇

你有時間就去問啦 我問咗佢話要2-3個月 到貨拎埋差唔多

反而Z1R可能我唔係幾帶到 唔係幾啱聽

我第一次帶都覺得帶唔到. 又諗住咁貴都係算啦.
但見到咁多人話正
之後試多次 (我Sony fanboy 死都要試到為止)
真係靜靜地聽左半個鐘.
開始Feel 到個魅力.

返屋企再諗來諗去...
再去試多次.
ok
俾錢.

你去左做耳印未?
定係今日上Sony 俾錢?

估唔到你最後都係落訂喎!

一出已經想買 只係嗰時唔想特登上灣仔做模 先買fitear 依家最後都係買返對just ear

紅日未有得約做模

不過我見好似無咩人訂 出咗成大半年都係去到6x號 number 希望快d

咪住先je條線有機會三芯黎，你都係問清楚好d

有冇人用ak 用tidal係唔可以offline streaming?
唔可以down歌轉offline聽
定係淨係得我咁⋯⋯ 小弟sr15

跟機嗰個tidal app係唔得offline
要自己裝tidal app先得

佢之前有4.4版 之後先cut咗

想問大家prefer開high gain 較細音量定唔開high gain較大啲音量好？

對對耳機都唔同 你要自己試先知

唔該師兄！

用緊IE80，屎忽痕想入隻M7+zx300，btw死窮撚一個有冇人阻止我

買大法嘅話點解要阻止你

係我會揀m9+電話用著先 之後再算 不過自己喜啦

作為想換DAP嘅人我支持你

頭po FAQ幾耐冇update

想買返隻玩下但發覺同年幾前睇冇乜分別

以前平玩玩過ue900s 雜食向

有冇推薦可以留意下

連登耳機po全部都係Sony打手嚟
除咗Sony其他全部都係垃圾
總之買Sony實冇錯
索尼大法好

手機冇3.5插

想入手DT 990 Pro加埋Fiio E10K夠用？平時打下機聽下歌

你用iphone? 如果係插條jer用都好吧 條jer幾好聲的

我阻止你 仲要唔好試M9
如果唔係會成日心思思

請問大家a1 digital係咪伏架 我見佢se535 special edition 賣得特別平

se535係伏

Push

夠

Thank you

我用緊535加電話
聽開人聲
想問下依家買綠仙女...但唔知加邊部PLAYER好
想求下咁多位推薦

綠仙女手機都推得好好

各巴打，新手想入坑，陣間出MK搵耳機，
主力聽Jazz 同 流行曲， 2000到有咩推介？

M9真係好撚正

M9 手機推唔推得到

完全冇問題

之前用開A12t/U12同SR15
不過依家懶得制唔帶袋所以好少用 用e3000+iPhone 多
如果用700-800蚊買條ORB lighting to 2.5JJ iphone用會唔會好on9? 定用屋企粒AK XB10算

7 800蚊買到咩

大家好
之前棄坑過，手頭上暫時得番k3003le , er4xr
間唔中搭車聽歌會直插Sony電話

最近換左iphone, 想知貴既lightning線 同原裝線分別大唔大？
睇中orb 同best audio dolla

其實有諗過向方便性屈服，想買n5005，好似唔錯，跑步又用得，大家點睇？ 但有啲人話連k3003都不如

上網同人買未用過

fw01 和暖, fd01 微暖

係咪JVC 出嗰隻？ 有咩特點呢

fw01 : 低頻層次感豐富回彈快, 人聲清脆, 高音延伸度佳, 包圍感強烈. (不過隻野出左一段時間 )

fd01 : 高音亮麗, 人聲清脆, 樂器線條清晰定位好, 空間感好寬廣, 低頻量不多.

謝巴打，陣間去試下先

呢兩隻Iphone都推到架可？ 我見你地好多都話電話推唔到耳機

新手入坑，聽開classical ，有咩耳機可以推薦下，筆直大概$2000到 求推介

推到, 推唔到, 都係因人而異啫, 你用 IP 試完覺得 OK 咪 OK, 如果覺得人聲太後, 咪揾店員借部 DAP 一齊試下會唔會好好多. ( 不過試完可能要加課金買 DAP )

同你差唔多經歷但我用雙子
我到最後俾多少少去左星際買左自家制果間鋪果條轉插

有冇3.5 好推力嘅dap推介？

試zx300 + m7 嗰陣
音量要去到90係唔係正常

唔出奇
有時聽啲HI RES歌仲要再校大聲啲

有冇開High Gain?

無，唔知有呢樣野

淘寶果d 8紋銀渡銅 或 純銅同我響信和星際
買既分別大唔大?

淘寶兩舊 鋪要6 7舊

好難答你喎，你又唔講邊間舖，又唔講邊條線

你同我完全一樣
有時e3000/原廠耳機加電話

就算用a12t都係插電話，感覺係用黎襯衫
部player2個幾月冇用過

戴n5005去跑步應該會成日甩出黎

Search Cm 耳機 998 會見到架喇

咁多位ching，我依家用緊ATH-LS300，想換線上4.4平衡，有無咩好推薦？

暫時覺得個耳機嘅低音唔係幾好，定係直接換N3BP？

換線有無咩好推薦？想直接落舖試

利申：用緊zx300，雜食

ls300就唔好換線，因為換咗之後升級都用唔番。但係你真係想換嘅可以試吓漢聲zen4或者pw no.5

N3BP，大法嘅嘢就冇意見

ORB嗰條好過apple條jer jer仔好多

咪又係原裝Apple DAC

試過佢隻5單 唔o岩心水

仲用緊UE900S
唔考慮升級線?
之前換左條2.5mm ALO reference 8 配部 pioneer XDP-30R 簡單拎出街
前排去日本入左條 null audio lune, 條線唔洗一千銀, 聽落有驚喜
個人聽jpop同OST多

冇留意清楚,但淘寶睇中

至於係星際信和睇d線真係好海鮮
信和580果條銅線好聲過星際680果條

推

點解唔換平衡

平衡一定好？

普遍推力會大啲嘅咁

呢兩日試玩2.5 底噪勁咗係咪正常㗎
小弟sr15 + Solaris +2.5 Alo super liz

係，用dpx1a都係，睇youtube特别多

係因為推力大咗所以出底噪
係咪4.4會好返啲呢？

想對自己隻耳好少少 用左好耐se215
追文有見到Aaw axh. 樣子唔錯。
請問仲有冇相約價錢既推介。

本身用 IPhone播....聽開流行歌

無用過4.4唔知，等其他Ching答

買左嚕 其實冇大家講咁差

如網友所講，佢個藍牙比3.5好聲

但同我之前賣左既t8ie + whiplash twag既8絞 比較，憑感覺都輸幾多下，特別bass

同k3003比，最大分別齒音唔見哂

人聲都係er4xr最中意，冇得取代

新開 煲一排再睇下

旺角某間做緊3折，你fb搵下

但我冇試過

換線咁麻煩, 6k. 左右有冇邊部3.5ok嘅可以試下？

買部dx150換amp

R6 PRO?

我個底噪得右邊耳先有... 係咪mmcx底座壞先搞到咁

有陣時d聲未必係底噪，有機會係你個dap個2.5mm積塵而接觸唔好，所以都唔敢答你衰咩

好驚呀對solaris啱啱新買第二日 係咪我換線嘅手勢唔好整壞咗 真係好唔抵

你試下熄左WIFI 再聽.

你用earphone普通聽歌要好撚大力咩
唔講仲以為推座地那媽炸樓
定你以爲最大output power越高越好聲？

好返少少 但右邊噪過左邊係咪正常㗎
其實mmcx 呢個接頭係咪咁易壞㗎

你有冇第2隻耳機?
試下嘛.

咁佢問推力吖嘛

咁就緊係AR-M2呢啲用TPA6120做phone driver嘅機啦
0.7A + 0.7A output current

直插220V output，聽吓d電流嘅white noise

其實煲機嘅爭議有冇啲比較權威測試過
有啲人覺得係聽覺慣左
唔會特別煲嘅人證實唔到亦都反駁唔到呢個論點
有冇人係真係試過開箱聽一次 煲好耐再聽嚟試

內地有人做過實驗就攞對煲咗同冇煲嘅耳牛俾人做ab比，後尾發現聽得出煲咗係好d嘅好似得4成

舊年update過
算新

1k同你收左佢，挨下義氣

有圈既變化大d

2k

出去用p2試下，呢部出名冇底噪
btw 之前用solaris手痕試左m5s，出乎意料之外推得好好

可能係我sr15廢掛 唯有係咁

4成點得出來？

盲測10次中覺得煲咗好聽d有4次咪4成

認真一問，其實隻akg n40 想換線，有無推介

點解要換，而家個聲有咩唔滿意

點睇Fiio FA7?

太平淡?

最近壞咗隻um pro 50
大家有無咩推介
可以長時間睇片戴住
笑緊都唔會掉出嚟

ORB果兩條?

有冇人有淘開線材，有冇邊間推薦

隔離post好多推薦

我煲過bose in ear第二代，由起初bass多到嘔人聲勁後，煲左400個鐘後先再聽返，bass收左唔會有作嘔感覺同埋人聲好前

thanks 巴打

10000-15000有咩cm推介，想分析力好同音場大，用開sp1000ss

加多少少上just ear

應該係講緊呢條片

4成應該係講緊呢幾個測試人員揀岩煲過嘅耳機嘅機率

值唔值得買 用返啲2.5耳機落iPhone度

Sony justear插電話推唔推到合理聲

both stupid

點會唔得
不過都係睇部電話掂唔掂
有啲機真係可以好差(***)

一係淘寶買條百零二百蚊算

依家用梗ve5，其實cm係咪放唔到錢，依家退退地燒，覺得要扲多陪機，又有條線好煩，聽人語音訊息又要除一邊咁去聽電話

我隻a12t用咗20次都冇

整個cm頭bt receiver連mic返黎

邊到有得整

例如HC-M100BTCW呢種 香港應該有其他牌子可以揀

Just ear真係咁好咩
前幾日去玩 覺得ue remastered 好聽d仲要9k 有找

夠膽喺到質疑大法

以音場同分析力 黎講just ear 係有一定水準

音場真係冇得輸

有無人好似我咁？
起初入既IEM ，試聽完好滿意，覺得好想快D買左番屋企慢慢聽，再煲，有個passion係度
玩左幾個月，算係煲完，但個種‘聲’已經聽厭左，熱情冷卻，想再追求聽同一首歌會聽到更多既聲音出黎
呢個係咪病態黎

所以我有3副iem，z1r聽音場，u18t聽分析，N8t聽bass，厭就輪換

n8 煲左50個鐘，個bass真係收左好多，好合適既量，但上下音場真係好扁 頭先再玩左陣legend x, 發覺個音場真係正好多，好可能跌入後悔系列

都要有咁既財力先得架
你3對耳機=一個中產一個月收入咁滯

我有閒錢都想買Khan 或者qdc VX

legend x 低音太過...個人覺得喧賓奪主

覆埋樓下個位，bass就N8t (LGx貴過N8t好多), 平均就meze 隻新iem...加埋兩萬左右
好過追dap...哩兩隻插電話都出到正常音樂

legend x 我玩過人哋煲好咗嘅，Bass過量最多都係多過n8少少，不過佢做cm又要等兩三個月，又貴幾千蚊，睇左幾個外國嘅review都話n8同legend x 音場差唔多，我先入手

我都係睇review再試聽universal demo 先入(當然唔喺香港水文)
我唔覺得扁...會不會n8t cm隻隻QC不一(如headfi某人所寫)？係就堅低能
但我覺得呢隻最大問題就係demo同cm成品完全唔同聲，尤其係個低音下潛同擴散感，痴線，好彩收貨

入左sony m9

我依家夾原裝線，老實講我唔覺得佢下潛深，z1r仲深d我覺得

用緊empire phantom, sr15 推
聽廣東舊歌eg 王傑 林憶蓮 覺得中高頻去唔盡 有啲生硬 想通透啲
有咩換線推介

不如換player先

有咩推介？

其實本身等緊n6ii, 或者試下sony 聲 zx300, 上黑磚肥花都成6k幾，唔捨得

換條線都幾千蚊竟然唔捨得用落player到

n6ii 一出應該狗衝了

純粹唔會用黎買黑磚

觀望緊，仲有有m11 同dx220

嚇死，不過如果你真係等n6ii或者真係想試線，不如等埋部機出左先再試曬兩邊睇下自己取向想換邊樣多d會好d。
一陣換完線又想換機就。。。。。。

M11就算把啦，插耳機入去會啪啪聲，未聽聲已經嚇一嚇，一開聲頭都痛
Dx220就...ibasso自DX100打後冇部掂，自己諗...

khan正

聽力年紀測試

睇下你哋自己聾未

n6ii都行modular唔知幾錢
dx220 成7k不如去番索尼大法

北角佬都74xx
n6ii 宜家先學玩fiio 幾年前玩法

可能我睇錯
好似n6ii係可以換埋個dac chipset
第一個module係a01 , 行ak4497

fiio換module係換吓插頭，推力同音都會有分別，但係DAC係不變。N6ii係講緊成塊DAC換，兩間公司做緊嘅嘢相似但係好大分別…

大真實年紀兩年 都算未聾掛

依家用緊ZX300+ hs1551
諗緊換xelento/ie800s/Rai Penta
除左呢三隻仲有無其他值得試？
主要聽大編制古典

大15年

一樣都係大兩年

我都唔知原來連dac 都行埋module....真係幾吸引 但同時幾吸金..

Additional Information about A01 Audio Motherboard

The A01 Motherboard is designed around the AKM flagship AK4497EQ DAC chipset. To make sure the premium DAC chipsets will operate in optimum condition, we have employed THREE extremely low-noise high-precision Femtosecond Crystal Oscillators (45.1584MHz, 49.152MHz, 100MHz). High precision low jitter digital transmission is the base of high quality digital playback. It is how we deliver a natural, non-digital and musical playback to subsequent audio circuit.

It is fully optimized for fully differential amplification, and the final headphone output stage employs 4 pieced of OPA1622 in parallel amplification configuration. This will increase the output current capability and lower the output impedance. In practical, these improvements will translate into better control, ability to sustain a heavier loading, and drive most portable headphones with ease and offers lots of headroom.

我諗$7k應該走唔甩

乜條線咁熟面口依隻死人姣婆紫一睇就知係淘寶嘢嚟

UERR 就真係唔錯嘅不過Justear 有信仰加持

iBasso 啲嘢嘅firmware 全部都好差

50 已經唔得

dx220 amp1 mk2
d聲真係好一般

dx220新機都laglag地

有氣勢既耳機有咩介紹下

無限budget,純粹想去玩下

咁要上耳牛

配ier z1r plenue L 同SE100邊個好啲，或者有冇其他介紹

HE1

臭手真係臭手
player AK又壞 SONY又壞

z1r

大7年

e 家都係用緊佢條原線既，有日我屎忽痕過左星際想試下換條線係唔係真係有咁大分別，一試真係好唔同，所以e 家成日心絲絲想換

SE100真係不了

用緊PL試過推z1r d聲都真係好中性 睇你鐘唔鐘意

再唔係又係金磚+z1r

見好多人話金磚推唔好，又貴接近成皮

所以幾睇你聽落去啱唔啱聽
唔啱聽嘅幾貴都冇用

一黎就打大佬

佢要嘅
一係HE90啦, DMA鎮店之寶

啱啱好 好似仲年輕 半歲左右

head fi 話USD$1199
玩撚完

唔好聽人講.
自己試.
我就覺得ZX300 係推唔到
WM1Z 4.4 是OK 推到的.
當然可以"更好" (用DMP-Z1)
但唔係"唔好"

(我用緊金磚+Z1R, 朋友聽都覺得好聽)

金磚你幾時買幾錢，聽講而家有跌價

上個月買.
17XXX

N6ii (quoted from head-fi)

The Suggested Retail Price of N6ii (with A01 Audio Motherboard bundled) is US$1,199

The specification are as follows:

即係逼人買m11, 二手黑磚

想問下耳機線單晶銀同純銀有咩分別，價錢係咪差好遠

呢部係咪想挑戰六萬

人仔6998呀，出左了

單4497都敢貴過dx220
btw shut up & take my money

之後響module再鋸你多幾筆

咪係，PL單春都貴dx220成倍

想問下4497一定差過9028pro x2?
Btw dx220好熱同ui速度一般
呢部睇片系統好順 續航應該又贏唔少
如果音質同level同冇咁熱 應該都幾吸引?

呢部個價冇m11 咁親民 應該唔多人狗衝既
希望2手價唔好咁硬啦

m11 樓上有人踩到一文不值咁
係咪真係咁差

想問吓msr7係唔係伏
最近買左對AirPods
發現msr7除左bass細d之外
好似無乜分別
但係又聽人講airpods係垃圾黎
係唔係可以木耳退燒

幾吸引

單晶係一種結晶技術, 令整個導體只屬於一個結晶
求撚其拉出嚟嘅導體, 係由好多個結晶組成, 之間存在無數不規則嘅晶界，就好似笠咗好多個dom咁, 阻Q住哂, 形成高阻抗, 高失真 (兩者又導致高衰減)
單晶製線技術基於OCC, 最先係用於銅嘅, 而好多世界知名嘅線廠都有改良呢種技術, 不但整靚啲個數值, 而且各有特色

單晶係一種有根有據, 有技術基礎嘅商品說明, 唔係你話係就係, 因此, 單晶導體價格較高, 係貴在工藝, 至於貴幾多, 就內行人先知

耳機線除咗導體, 仲有isolation, 焊接工藝, 插頭, 織法, 每樣嘢都對佢嘅特性有影響, 淨係單晶銅線都五花八門

耳機線只有特性, 沒有聲底, 佢只係用自已嘅特性去改變個系統, 所以一定要自己去試, 啱嘅, 就住個荷包, 唔啱嘅, 咪聽吓其他人睇法, 欣賞吓條線發揮得出色嘅系統囉

唔好浪費金錢

想問下大約8000 budget 買哂DAP同入耳耳機 有無咩好介紹
平時聽開Jrock,metal,Funk樣 聽中低多

ZX300+M7 combo set啱啱好

仲有找添

唔用ZX300 有無啲行Android嘅選擇

麻麻地m7

點解要用Android

只係因為自己啲歌庫存量唔大 有時會想用apps聽下

Why

太貴喇

今日終於試左，不過無咩時間，試得幾款，未決定，想再比較下
Fw-01個人聲同聽落幾舒服
Fd-01都ok, 差少少，可能我木耳
試埋ie 80, 感覺都唔差

Fw-01個價錢25xx， ie 80就23xx

我諗住過兩日就決定，但想大慨呢個價位試多幾款，想問下有無建議
麻煩哂巴打
利申: 用IP推

喺到話用android, 等收負皮

收負皮唔緊要 當受教
因為我仲係用緊iphone+SE215
想一次過換又唔知換咗DAP去試聽耳機先定相反次序
原本有追文睇DX150 M12但大家都好似話麻麻地
自己睇部dpx1a但又好似QC一般
所以睇下仲有無其他介紹咁姐屌得細力啲

岩岩去聽完
底音量多可以炸下耳 岩聽band 野
高音唔夠幼細 聲粗
入門聲

唔，都係耳聽為真先

其實講真，headfi嘅嘢自己試吓永遠都係最好，始終冇人知你想要咩。唔通我叫你買金磚或者spk你又盲追咩，始終你都係要試

好唔該

音箱: 17
iphone+jj e4000: 32
pc+dac e4000: 26
pc+dac 80s: 20
pc+dac fx1200: 28
pc+dac t8ie: 25

ie800, HD800

80定80s, 80s 好似2000有找
jvc嗰兩隻戴得耐有機會唔舒服

DPx1（冇a）真心唔差，我由出個時用到而家，未有dap打動我換機
唔係話冇機好過佢，只係DPx1太抵玩
QC就 no comment，我個部未壞
立flag：想壞機換下DAP

cmx1 同意

ip加215
一升級就dap加耳機會唔會太重皮

巴打可以試下xelento,手機推都唔失禮
總好過買2件兩唔到岸既野

由頭到尾都唔覺9028 pro 好聲。 dx200出咁多個amp 都係數碼味

其實佢用乜嘢標準㗎？
我一歲都聽到喎
根本就係個喇叭 佢又唔講個喇叭要幾大聲
根本就係攞大聲少少就會聽到

係去嘅正正常常去返啲聽力中心做測試啦

用HPA4BL+T60RP 就17歲
HPA4BL + FXA2(平衡out) 就14歲

人嘅聽力會隨年齡衰退, 但衰退幾多冇特定標準, 佢都只係用平均值黎減, 每大一歲, 頻段低一級
至於音量問題, 佢一開頭係話用聽佢講野個音量黎測就差唔多
開大聲就聽到係冇錯, 因為衰退唔係聾, 就好似老人家要大聲啲先聽到咁, 要開大聲先聽到已經證明聽力有問題(或者器材高頻衰減嚴重, 因為器材對高頻嘅響應都會有影響)
所以依個測試冇咩參考價值, 除非你搵一班同自己年齡差唔多嘅人, 用同一器材去聽, 咁就大概知道自己聽力有冇問題

ZX300 可以藍牙連手機出聲喎

藍牙lossy

無限錢，緊係1266啦記得要買終極版

有冇巴打知 邊到有Inear Sd2s現貨/試聽？

新手報到

而加用緊SPKSS+Ten 5開心使用中

新手spk

Sony 真係想搞大 just ear 加多咗兩個人幫松尾做mh1 自訂調音

我新手係新入嚟呢個po唔係一嚟就SPK呀巴

金聲有冇啊?金聲好似係代理wor!

金雞金聲有

買左Fw-01了，今日試左好多隻，雖然有啲音又清又重bass, 但都係舒服啱我 愉快使用中
謝巴打建議，因為我真係乜9都唔識
但換線又係乜東東呢？ 賣野嗰個人話遲啲如果想可以換條銀線玩下

咩野音箱？

簡單嚟講就係隻耳機可以同條線分開，再將換唔同物料嘅線，但係新手就唔好玩線住，熟悉多d先

Fw01 暖聲人聲近d，鼓聲清脆又夠彈，聽 Pop, Jazz 都會幾正 換線可以稍為改變耳機原來既調音，尤其係聽耐左，覺得隻耳機開始有d悶悶地，唔想大花錢 upgrade 耳機，就平平地換條線，改變少少聽感。新耳機就唔需要唸住，線材比耳機更加無標準，標價幾千蚊條既，換落耳機度假如唔啱口味，最後都會變垃圾

3.5mm (with 6.3mm頭) Supra-aural 求推介

s880咋

有冇唔係入耳式嘅有線耳機推介？二千內

剛借咗朋友條effect源來聽
中高頻幾好夠細緻，但低頻偏少同濛...我諗配LegendX N8t Thirteen6 好幾好

effect今次一炮過知道哂亞洲有幾多個iem玩家，醒目，
好過響Facebook數like

而家仲有冇？

我估遲啲有得買
朋友都係今日剛攞到手，我借咗黎聽幾隻歌
我自己嗰條仲喺度等緊

扺玩，好過64條原裝

攞線換嗰個promotion係咪完咗，前一排無留意

換線之外，我覺得ear tip重要過換線
戴得唔好，幾貴線都冇用
每個人對耳都唔同，搵啱自己尺寸先會戴得好
JVC本身有出耳膠，尺寸幾齊又有特別技術改善個bass
耳綿同耳膠除左佩帶感，對聲都有影響
而且ear tip比較平，貴極最多2百一對，平過玩線

ear tip我覺得final e type 幾好，分析力有改善，另外都幾多size揀，容易啲搵到啱size，九十三對
耳棉就唔推薦啦，好容易吸咗高頻大多低頻，又好快殘要換一對

pw 果條 limited 唔錯

原線拎去改算啦

再唔係淘寶入條玩吓先

睇岩咗UE 18 Pro / 64 Audio N8

想問邊度有得即場做耳印？

或者邊度做耳印好？

THX！

即場做耳印都好似要約的
做耳模個個唔一定係度
右店，熊仔（好似無64cm)，master
facebook 或者whatsapp問下佢地先啦
btw n8我岩岩收到，煲左100個鐘左右，變化好大
聲場形態同u12t好似，但同自己n8隻demo一d都唔似

我諗緊出去搵人整定點

梗係搵d有鋪頭包埋既啦...
平d吖嘛

間間都送耳模架啦其實，一係比redem ticket，一係鋪頭自己有安排
要自己比錢，除非你係上官網直接訂

咁我誤會左佢意思啦
我以為佢出去搵人整嘅意思係自己寄官方

呢兩個brand冇必要自己寄官方啦
香港價錢都一樣

佢隨機都送左好多對耳膠，應該有排用
咁唔理咩線住

真係正呀，聽Jazz聽到扯扯地了 好過我以前條濕9野一百倍
多謝巴打介紹，唔係真係毫無方向
Btw, 希望遲啲唔會越踩越深

收到，希望會滿足啦，買呢隻耳機我都有啲肉赤

唔知係咪我錯覺,inear pp8木版明明貴1k但原版仲好聽

可能因為無左啪掣限死左隻聲？
就算聽到個現金價抵玩都無咩性欲

聽耐D先好諗換線, 因為換線好講技術同埋好主觀

係,甚至聽到厭想換下聲先好換線
換線好撚大個坑,d線愈出愈貴

pp8精髓就係個啪啪制

音質差唔多 cut 咗switch
淨係唔同殼
貴咁多 真係唔抵玩

木版$10000
我寧願慳多幾百買普通版

應該話想整耳模應該搵邊間

琴日問Right Shop話無得整

重有呢隻 Burl Wood 帶調音 switches 版本
最貴

你試口嗰隻好似係 Burl Wood Brown Linear 版本
即無開switch 原汁原味

Sorry
你試嗰隻
應該係 burl wood brown pp8vs
即switch 全開版

你講緊耳機鋪整？
j店有 好似

亦軒其實有無得整？

呢個唔知
不過如果你整ue 點解唔整3d
兩 三個星期就有

UE一定啦，仲諗緊佢定N8

咁搞笑
右店不嬲定期有條女落鋪做耳模的之前，我兩個月前先做完

n8除左右店，仲有深水埗master, 我之前問過佢話都可以即場做耳模

好似話太忙未firm幾時

想問下cm 7000蚊左右有咩推介
本身用緊zx300加n3ap
隻n3ap好似壞壞地
聽開metal想要d分析力高d嘅
thanks

onkyo嗰隻大約呢個價，你可以試吓

7000蚊CM 都係儲多D先啦

聽完N8哩啲圈鐵真係返唔到轉頭聽全鐵

初頭未煲好真係驚瀨咗嘢
點知未夠100個鐘開始黎料
個球形音場好得

而家越嚟越多旗艦都係圈鐵，時代嘅改變

仲留戀緊純圈旗艦既時代

真係去到7000都唔差在儲多D
岩岩去到個尷尬位

IE800

當初個100hrs，bass又濛，高頻刺耳，堅嬲

煲後
而家聽到mid bass 同bass嘅層次，同擴散感夠但又唔轟
高頻夠分析又滑
人聲不近不遠
諗起展會可以11xxx入手cm真係開心

xelento

exk

fw10000

sennheiser HD25 lite點睇?

有無人知係ak 咩model

sr15

同埋比較驚喜嘅係，原線下個表現都已經唔錯，條原線都冇其他人講到咁差

同埋佢嗰個中頻密度同清晰度好平衡

隻紫好正 但我上網唔見呢隻色

冇記錯係大陸特別版

因為隻色想買 但水貨又未試過隻聲

咩耳機？

哇 ak kann cube...好大舊！

雙春9038PRO 流動發熱線

好大推力，奇蹟產品

qdc 8cs 用緊ip 6s 同macbook推
想加返多啲bass但唔影響其他嘢 大家有冇咩介紹？大約2000蚊budget得唔得

或者有冇ching有邊條線覺得好夾8cs推薦下

補充番 用緊原裝嗰條白色銅鍍銀線

睇黎建造業既機友又有工開, 要搭棚托磚了 :titter:

一萬左右budget, 想要強勁bass加解析力，係咪最好n8?

ier z1r

除咗佢係咪得PL 用9038

Se100

AK se100, Plenue L, 七彩红u8, AK Kann cube

老實講，n8 bass量唔係好多，多過 z1r, 少過legend x

ak 睇嚟誓死唔會用4.4mm，而且個xlr無volume control...只可以做lineout... 有xlr > 4.4 converter都無用

希望spk spkm會平，趁低入貨

想穩陣咪試吓oc條混編或者幾間大廠條入門單晶銅線.

btw你都玩到8cs都唔係新手啦, 多D出去試啦

ok唔該晒 得閒去試下

呢部1500usd渣wor（好似係）

我隻se535好廢
應該點升級？

換耳機

同legend x比咩都死啦
n8已經算多

Legend X好似out of budget

預幾多錢搞先
有冇player啊amp啊用緊

Ching有無試過隻legend x 等別版呀

特

耳機展試過
感覺上會無左legend x自己個特色

預無限金錢
用緊iphone player
有無app可以upgrade音質？

唔怕麻煩可以試下圖書館搵碟

無限金錢一定係上網買dsd

想問下用電腦駁dac amp應該digital 定analog好聲尐

但DSD未必個個都岩聽

why?

冇
換player app音質改變唔會好明顯
巴打都係換耳機、買player實際

唔係好睇得明巴打講乜
正常用dac amp份digital/usb in 解碼出analog
電腦解碼出analog比dac amp就冇意義，除非你部dac解碼差過電腦

如果唔計耳機，其實主要upgrade音質都係睇你個音源係點會重要d, 本身係用緊串流app黎聽？建議買隻cd返黎自己rip黎聽，又可以支持吓唱片業。

如果係耳機方面無限筆直既話其實就自己行吓旺角試下啦！

最後原來部機又係變返pcm output........

買真hi-res好過啦
升頻hi-res就要試聽過先買

呢句真

而家d player有邊d真係做到硬解dsd decode而唔係轉pcm？

黑磚

條effect源好過癮，個frd連煲36小時後，低頻出晒黎，雖然仲係少少濛，但好似變咗第二條線

dap轉native出，配dac (eg hugo dave etc)，咪夠dsd囉

n8配Ls50

sony磚頭不過其實主要好多dsd file既作品都係舊歌黎，九成都係升頻或者現有品重錄成dsd, 好多都執到古古怪怪咁唔係話佢音質唔好，但硬係怪怪地咁

一萬蚊budget有推介？
唔洗cm
bass想少d
聽開女聲

u8 唔係9028？但可以硬解DSD256
然後話特制 alpha 晶片？

估唔到條origin平得嚟無想像中咁差

無知一問
係咪依家大部分都DAP都支援ALAC?
ALAC vs FLAC 大家會點簡?

open standard 同 proprietary，我揀open standard

無限金錢？
6皮磚
3皮耳機
2皮線
歌就上網買

包個歌手同隊band現場唱俾你聽
原汁原味，夠晒mon

巴打們 點睇星際 r字頭間野

同埋ar m200? 打算用4.4配fxa11

除咗買線材插頭之類可能有伏之外，冇咩嘅

u8 係9038q2m 參數一模一樣

試左條 銀銅680

其實唔錯 但我鍾意純銅 聽開metal

如果信和1樓賣手機殼又有線賣果間有冇伏

ice lab 好點

Pro同q2m一樣？

AR M200 聲還好，但介面真係反人類到不得了。不過以Massdrop 現價嚟講都可以考慮入手

q2m 係 pro 嘅閹割版，俾手機用，參數廢d。

一分錢一分貨
見佢減到2000樓下有4.4先想買

thanks
等我搵日上去望下

好似已經去到一千頭定一千有找

我都有部不過部野真係太反人類好難用

佢有雙藍牙我唔擔心
都係博落電話聽歌
難得有千元 4.4

我上price都要1980
巴打係邊見到

price價仲有得講下價

邊度就唔講喇

之前massdrop 100蚊美金

講出嚟都ok㗎啦，反正Soundwave都放棄咗AR 嘅代理權

其實播住冇聲嘅音樂檔，當係煲耳機途中嘅休息位
呢個方法可唔可行嘅呢
理論上無聲嘅音樂檔即係冇電流嘅輸出，照道理係咪應該同冇插着隻耳機嘅效果一樣呢

我覺得正常慢慢聽好過煲，點解要咁心急

邊聽邊煲我都覺得最好
反而專登搵d pink noise white noise去煲
到最後隻野係咪有變到聲都唔知

記得好似有巴打講過AR 非核心業務係貼牌

點解唔停機或者唔插？

咁樣可以不停咁loop

岩岩睇過soldnout

睇來呢個價位係冇對手

聽住佢進步先係一種享受

令我諗起一個話題：究竟器材應該要長開定唔用就熄？

本身對仙女有d性趣
宜家仲抵唔抵買
有冇d類似嘅推介

都會有少少電流
其實都係怕電壓大轉換成熱力
傷害到啲元件

鋼仙囉，cash應該做到8k有找

綠仙都話人聲會毒到某部份人
鋼仙連呢一點都冇埋

咁1皮嘢 budget cm定唔cm 好
用緊ak320

幾百蚊 係咪買se215比較好

final e2000 e3000幫到你

講真 宜家一千蚊樓下都好多選擇

SE215我有 但我就算換埋條 銅鍍銀線俾佢
個人覺得 都唔係太ok

CM定唔CM係睇你個人考慮
想要即買即聽定等兩三個月都冇問題
定會諗日後可能會賣
或者隔音方面
冇話邊一個一定比較好

但音質唔係會再好d咩

CM 不等於 高音質

咩音質早響廠商design隻product已經決定左
同一隻model cm定uiem都係用返果set野
因為隔音嘅差別會導致聽落去有唔同就真

各位巴打
想問下如果想係 mora 買歌，係咪一定要vpn，同埋可唔可用香港信用卡？

主要聽日文歌...求教學.... thanks

要用vpn,香港信用卡要用Amazon pay嚟畀

唔該哂巴打
未用過vpn, 好似好麻煩咁

之前Android apps好似唔洗vpn
而家唔知

上網搵下先

我手上冇android 嘅device

master 間鋪有部3d scan機

性價比高？

yes
仲有aaw hibiki, 而家好似賣緊新版

Ar:tio CU1

恆x

巴打有冇cm 耳機
真心想知道 cm 同 uiem 既耳機 聲音上有冇分別
上網睇 好多人話會好咗 貼耳d
有冇巴打有cm 可以解決我既問題

調音上universal同cm應該唔會唔同, 但係實際聽感上就唔多唔少會有出入, 因為耳型唔同會影響單元擺位, 特別係有圈嘅CM

係數據睇講係 無分別
只係cm 既有比較密封既空間 而且導管可以對正你對耳 減低咗聲音反射同衰退 令你覺得聽多咗野同好咗

最近仲有fucker ears

普通人應該唔會知擺位 共震 導管 氣孔
都係調音一種
例如64 Audio N8係比人踢爆CM 公模唔同聲

有冇人用緊 R studio既線？
知唔知好唔好？
小弟新手想換線 (um pro 30)
我見佢間野幾企理又話自己做線咁
應該換咩既線比較好？

其實依家嘅AR同Sansui, Akai 一樣，只係死淨個名，所有嘢都係貼牌

215 好耐之前入耳機坑嗰陣唔識嘢就買咗 唔係好得

用耐左想試下升級線
巴打有冇邊間好介紹？

實際啲賣咗對umpro 30，用嗰筆錢加埋你本身買線嘅budget買對新耳機會大啲升級

ie40 pro算啦...

各位巴打，想問下邊到買線好？

同埋聽開偏暖既人聲買咩線好?

用緊咩 幾錢budget都唔講好難幫你wor

用緊E70
budget $2000

應該升邊隻好udget唔多

大約幾多，聽咩，咩source

想買player m11 定 R6好 靜係玩串流
暫時用返3.5
聽流行歌

巴打有冇推介同綠仙差唔多聲既耳機？
隻聲幾岩自己
但唔係好岩帶
成日甩

sony nw-a55 同 cowon plenue d 同價錢
想問下邊部好D

今時今日$2000線俾唔到好明顯嘅轉變你
慳番好過

用緊HS1503AL同跟機線
最近條線係某d姿勢就一邊冇聲

budget 2500 有咩推介 唔熟線材牌子

試吓mk5.5, no.5或者zen8都冇壞

用左5年既v6s個殼終於爆左
估唔到可以捱到咁多年
諗住重新整模定轉耳機

支技買新野

隻v6s重行得走得 不過個殼就爆左左邊
自己都好耐無掂過耳機

老實講，當年嘅1964 V系列好聽過64依家啲新嘢好多，仲要抵屌，唔使get a better job 先買得起

campfire orion 好定 fender nine 1 好
新手一問
用ipod撞

真？
重用緊v6s

自己試過未先

未得閒去試

但試之試英京佢冇得試nine 1

nine 1而家好似轉晒做SE版
btw 其實上黎問2隻邊隻好無咩意思
因每個人既聽感都唔同 人地岩未必你自己岩
更何況你仲要未試過
除非你真係有信仰到可以盲衝 否則 試完自己邊隻岩就買

多謝ching搵日上去試

貴平都好 如果我買左隻自己唔鍾意既野返去
唔係嘥唔嘥錢既問題 而係成日會UN住UN住 唔開心

筆直幾多? 老實講兩隻都麻麻

1k-2k

我而家隻900s就係了

其實iphone條adapter係咪真係會整到啲聲唔同咗？
部6s好似壞壞地但之後應該都諗住手機推

2k試多幾隻啦你果兩隻我唔係好識揀

你試吓佢啲新嘢，再聽返V6s 就明

我對Q都7年
不過14年嗰時跌裂咗,自己痴返繼續用

其實我長期用WI1000x

想買pp8唔知邊到抵買啲

甘x減得雞碎咁多 唔知係咪樣既問題

有咩方法可以check到自己耳機有冇偏聲?

想問下大家 二手in ear sd2 無保$1800 合唔合理？

將條線調轉插 睇下係咪首歌問題
試埋左右調轉插入耳聽 睇下係咪耳仔問題

個人覺得inear偏易壞

我岩岩新買sd2幾個月就拆左一面聲

3年後既今日死埋另一面 最後一年已經超級小用

mono

唔該巴打 咁我再諗下先

個鉸位易唔易爆，定買QC35 II好啲

mono output +1

pcx550

google咗，咁醜樣嘅

好聲就得，雖然ANC耳機都唔會好聲得去邊

64 n8想換線 3k內有冇介紹
覺得濛（插iphone)

N8人聲俾音樂遮晒

有無人試過2019版仙女 有咩大分別

大11年

我幾百個鐘都覺得奶咗野

買部DAP先，唔洗換線住

有冇人試過ctm隻達文西10 有冇聽感分享下

原線一d都唔濛
係咪暖氣就當濛

暖聲

其實去試d 6 700蚊既耳機 點先可以無咁老尷
利申 未買過貴過300蚊既耳機

搵個玩開嘅friend陪你去

無frd 玩耳機🤦‍♂️

其實唔洗咁驚，每日都大把人齋試唔買，唔通佢記晒所有人咩

其實今日膽粗粗去左試
試左 se 215 435 ath ls 50 ie40pro 同fender nine1
因為老尷既關係，每隻試得兩個半首歌，用iphone 6s 試
發覺左幾樣野
fender nine 1 suppose 最貴 但係又唔覺差太遠，係咪就係所謂既唔夠推？？
ath ls50 幾好
se215 最差
我竟然覺得 435 同 ie 40pro 最好聽

問題黎啦 435 水貨我搵到唔洗1000 同埋 搵到ie80 唔洗1300
想問水貨有無伏定我買隻ls50 算數

新手上 屌細力d

唔夠推都正路，不過fender推到，質素都
ls50，ie40pro入門幾好，435(你係咪講shure 425)，如果係嘅話，425其實係ok特別係而家跌價跌到呢個價錢，不過年代久遠，可以就諗過第二隻

其實玩耳機唔係貪平/貪新
岩聽又負擔得起 理得佢平貴新舊，最緊要知道自己要咩聲
試多d就知
btw ie80好似係圈，取向同ie40pro應該差好遠掛

我發覺全部luxury goods都係咁，追價追新真係無止境

咁我想問隻se435放棄個兩年保換咁平值唔值，shure d QC同出去維修o唔ok

btw咁我應該會試埋隻ie 80

多謝巴打俾意見

想問下各位巴打鐵三角隻e70人聲出啲係咪正常？因為我有個friend啱啱換左cm話問我買唔買佢呢隻耳機

試多d貴野，咁就唔會再老尷

ie80個賣點係bass量有得自己on the fly 校
其實仲可以試下JVC HA-FW03
又係上一代產品，不過好聽

呢個真

第一，要不斷試就盡量唔好假期繁忙時間試 平日夜晚sales嘅語氣都好啲

唔鐘意非掛耳，掛耳仔型d好似係

Artio個隻都見幾多耳機網評有講，不過好似香港一機難求
如果唔洗1000 made in japan又好似好抵諗咁

係，我覺得425 水貨唔洗1000好抵諗，但係唔知無保影響大唔大
如果隻425唔係咁平，我應該買左ls50，依加15 16緊

shure 同ie80都好多假野
小心

ls50係幾值得入門玩

想買條藍牙線俾335，有冇推介

ie80 假嘢應該聽得出掛

我自己果隻又無事喎
用左一年幾 都未出現過問題

335用 藍芽 fostex tm2 但fitear頭要加錢配
但出咗未

玩耐咗開始懶香港d碟又出得慢，愈聽愈厭

等我搵下先，唔該晒

ie80 我用左5年之後爛左 之後搵左好耐先換左acoustune hs1551 cu 代替

其實我仲係好鍾意ie 80 但可惜停產左

如果喜歡動圈呢隻夠玩好長時間

當年第一次玩過千既機耳

想問下有用fitear嘅巴打用開邊隻耳膠?
spinfit都試左好多隻，係final e type叫好少少
唔知有無好啲嘅選擇
耳機係tg334

我fitear唔用耳膠

不過可以試下jvc同sony

新手未rip過碟
用laptop rip碟過micro sd 係咪就咁買隻external cd rom 再用software 過左就得？
想過完歌去試dap 有無話邊隻格式最多dap support

flac,wav

40 pro都係圈喎
Senn記淨係出圈

有罪大嘅味精加持正

sor 仲以為係單鐵

Sennheiser永遠都唔會出鐵 佢哋成日笑鳩動鐵係俾助聽器用 但佢啲iem product咁耐以嚟都不外如是

認同

點睇ACOUSTUNE HS 1503?

之前用type e
不過佢個耳窿細會有d遮著個出聲位
依家用緊spiral dot, 等緊出新款

日本amazon有得買
但未出貨

不如買1551啦

肥花無啦啦咁多SP 1000放 係咪收到風有新機出？

新個部好撚大部
睇相仲要大過SP 1000 少少
痴尻線

你講緊果部 Kann Cube?
應該唔係旗艦型號嚟㗎喎 咁多SP 1000 放係咪出多部旗艦呢

據聞話會出sp2k呀嘛

taobao有隻新藍牙線
cls行8675
kz旗艦店自己都未出
入唔入好？

利申非打手

驚係騙局

必入

kz喎，見到個名就已經要衝

spk 或者 spkm而家行最平幾錢邊度有

咁鬼大鑊
人哋Sony出咗索六萬 AK今次四萬走唔甩啦掛

上年 都公怖咗4499 今年唔出新機幾時出
Sony 傳新機都3萬 ak 4萬唔出奇
不過以ak 3個月一部機黎講好快跌好多

ak 真係慘一係追新機唔追部舊機勁蝕

用得ak就預咗

係？唔係旗艦咩
追唔到咁多新款，岩岩先買左2個月多，
又換好撚傷

ak點樣3個月一部機

痴線 你聽過IE 800未

so?

未聽過就話係不外如是
老實講差唔多價位IE800S好聽過M9

想問下inear係咪轉緊代理

人哋一句so?你就覺得人冇聽過
踩到你條尾咩

邊到睇得出我發佢火
聽過咪討論下點不外如是法講個so?除左扮型之外對討論有咩幫助

答你so係因為聽過覺得不外如是而且戴唔穩 仲有ie 800同ie 800 s都唔同聲 唔知你想點 一隻係designed for audiophile嘅動圈 一隻係designed for stage use嘅ba monitor 你係咪搞錯咗啲嘢 sennheiser ie 800/s不單止戴唔穩隔音又差 對我嚟講最多放屋企/坐喺到聽 咁我買隻headphone唔好 買得ie 800唔多唔少都係為咗佢嘅空間感 headphone會差過佢？

我有話你發火咩
不如聽下歌冷靜下先？

利申: 覺得rockets好聽過IE800 & IE800s

見到佢話不外如事都得啖笑 隻IE800咁屈機又唔提出黎

Sennheiser啲earphone條導管整到好多耳膠都用唔到/插唔穩 原裝又戇鳩鳩難戴 狗也不屌 係得對40 pro叫抵玩 另一方面係大部分對手都太垃圾 對比下shure哩啲 真心明知點解一定要喺粒耳膠到塞舊棉 換其他膠又變聲 低能設計

ie 800屈機 笑能死

ie 800出嗰陣係當其時最貴嗰對universal iem 做到咁嘅聲係理所當然 但今時今日嚟講我唔認為有咩過人之處 我like e3000多過ie 800 sorry

通漲得好勁，當年最多幾千，而家閒閒地萬幾兩萬

現時嚟講基本上越貴越垃圾 專呃傻仔 64 ak就是最好的例子

VE都唔差

聽感好個人
我覺得m9好聽好多

Same here

聽感個人係真 但我唔會話我唔啱就係不外如是

800同800S我就兩隻都有
調音係唔同 但其實分別唔係咁大你又知唔知
隔音差係因為你戴唔穩同佢係vented design

兩隻取向唔同就唔可以比較咩道理

自己唔啱聽就係屎有人讚你唔鐘意既野就話人打手
一日到黑就淨係識推人買M9 仲話用電話推已經好夠
全世界得你一個係清醒咁係咪好威
得你自己係啱你上討論區做乜姐

爬開po都覺你心理有問題 依家真係覺得你痴線

嘩 你兩隻有曬咁咪好叻叻？ 你自己一開始講800跟著無啦啦變咗800s 我話不外如是=差=屎？ 你理解能力有問題？仲有幾時話唔啱聽？ 只不過價錢令我覺得唔值而已 m9用iphone推有咩問題？ 用更好嘅source當然有更好嘅聲唔係理所當然㗎咩？ 20ohms sensitivity 103dB / mW 有幾難推？ 俾碌炸彈你好唔好？ 你呢啲咁嘅人除咗戇鳩我真係唔識形容 可能弱智添

一句不外如是就打大架

求高人指點pp8香港邊到有得平

有錢一定M9 我就係唔夠先買M7

比我自己 我覺得M9 好聽過Z1R

64啲西瓜皮真係好好笑

好多人拎咗ie800 reshell去做cm

64果堆賣萬幾兩萬嘅幾乎隻隻都係聽唔夠半個分鐘就要放低

就算佢隻 tia forte 都係一樣 二萬幾仲要跟機嗰條係雞缐
好耐之前試我講唔出佢有咩特別好
係lxts go試完即刻返去隔離DMX 入隻做緊特價嘅JH算

加少少系列

just ear monitor

fourte我聽到好辛苦 全部野都斬到分離晒
成隻歌變到散晒

我又唔覺得just ear好聽m9 好多

我覺得m9 連ex1000都比唔上

64 真係好似出名融合唔到啲圈鐵 完全唔明點解嗰排咁多人追捧

個個人中意既野唔同姐
我依加cm目標都係ue rr 隻聲同個價都好抵屌

D人 見貴就以為好野 而且又可以拎出街曬下 不知幾威威

ect showroom最齊

耳機可以有幾威
買錶買車好過啦

你行一轉星際應該都可以試齊

你唔好話，都幾多on9仔廢中廢老有呢種諗法

係有一堆木耳扮識野

真係有錢嗰啲都玩喇叭啦

個電源插坐同條過機線都貴過你成set嘢啦

M7認真麻麻地, 果個價位有其他選擇

入門消噪耳機有咩推介?
我對音質無特別要求

家用system冇得拎出街威俾人睇嘛
你識條鐵咩

新post